伺服器冧檔網上服務一度癱瘓 國泰認衰致歉

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌的國泰航空，昨晚(2日)因伺服器出現故障，令大部分網上服務包括預辦登機、訂位及管理行程服務均不能使用。國泰航空今日(3日)證實事件，並向乘客致歉。

國泰表示，數項網上服務於昨晚出現故障，資訊科技部門得悉有關事宜後隨即檢查跟進，系統已於昨晚10時前恢復正常運作，就是次事件所引致的不便，向乘客衷心致歉。

有今早乘搭國泰的旅客表示，雖未受到今次故障影響，但就批評國泰近年的服務質素差劣。每年乘坐國泰近4、5次的王小姐認為，近年國泰整體質素下降，例如座位更窄，而且乘客愈來愈多，過程中令她感到很趕急。她稱作為一國泰常客，現時「馬可孛羅會」會員制度氾濫，以前會員與非會員有明顯分別，例如常客偶爾可從經濟客位升級至商務客位，但現時則愈來愈少。

東網昨日接獲空服員報料，指其昨午到機場當值時，發現全部的當值簽到電腦均貼上通告，指暫無法使用，要員工改為人手簽到，始能繼續當值。國泰其後於昨晚9時許在其社交網站發出貼文，指部分網上服務暫時無法使用，大部分手機應用程式的服務包括預辦登機、訂位及管理行程服務，以及網站上部分管理行程之服務均暫時未能使用。

IT狗炒曬啦

it just loading